		Computer Science for Transfers
		Lab 1 - Activity 3 - Questions	 

Your Name:		Andy Nguyen

UNIX QUESTIONS 

QUESTION 1: Describe two ways that you can log off the system.

Answer: Use 'Log Out' option of Launch Menu. 

QUESTION 2: Name one thing that you should never do with your password.

Answer: Never tell it to anyone.

QUESTION 3: How can you iconify a window?

Answer: click the - in the top left corner.

QUESTION 4: What command would you use to determine the current working
directory?

Answer: pwd

QUESTION 5: How do you access the online Unix manual?  Using the Unix
online manual find out what the cmp command does.  Give an example
of how you would use cmp.

Answer: YOUR_ANSWER_HERE

QUESTION 6: What command would you use to find out the current time and
date on a Unix system?

Answer: YOUR_ANSWER_HERE

QUESTION 7: Here is a filename pattern which includes some wildcards:

	ab?

Which of the file names in the list below does this pattern match?

	Abc		abc		barb-calc	storage-a.c
	a_b		abcabc		abaara		ab?bc

Answer: YOUR_ANSWER_HERE

QUESTION 8: Using the same set of file names from the previous
questions, which names would match for the pattern
	ab*

Answer: YOUR_ANSWER_HERE

QUESTION 9: Suppose you run a long listing (ls -l) on a file
and see the following permissions:

	-rwxr--r--   1 csx          4841 Jul 24 09:56 index.html


Who can read the file?
Answer: YOUR_ANSWER_HERE

Who can write to the file?
Answer: YOUR_ANSWER_HERE

Who can execute the file?
Answer: YOUR_ANSWER_HERE

Is this a file or a directory?
Answer: YOUR_ANSWER_HERE

QUESTION 10: Suppose when you log in you get a message saying that you
are over your quota for disk file storage, and must delete some files.
What command would you use to find the directory in your account whose
files occupy the most space?  Note:  The answer is NOT ls or
quota!

Answer: YOUR_ANSWER_HERE
